向星際移民邁出「一小步」！馬斯克的星際飛船「短距離飛行」測試成功

在剛剛完成首次載人飛行任務后，SpaceX的星際飛船項目也獲得了突破性進展，可謂是雙喜臨門。8月5日上午8時，SpaceX的Starship飛船測試原型（SN5）在美國得克薩斯州的發射場成功發射，並在升空至150米之後順利降落回地面。

據悉，Starship是SpaceX規劃的一種完全可重複使用的運輸系統，主要由Starship飛船和超重鷹（Super Heavy）火箭組成，Starship只在將人類運送至地球軌道、月球、火星以及其他地方。

按照SpaceX的設計，Starship的總高度約為120米，直徑為9米。其中Starship飛船的高度為50米，它將是一個完全可重複使用的航天器，從而實現人類在地球與太空之間的往返，這次測試飛行的就是SpaceX生產的Starship飛船原型機。

今天的測試飛行通常被稱作是「hop(短距離飛行)」，它主要用於測試航天器的起飛和降落。所以整個過程只持續約1分鐘，SN5在升空至150米后，便開始著陸。

這次測試，也是SpaceX進行Starship研發以來首次成功的測試，在此之前，SpaceX已經失敗了四次，有四艘Starship飛船原型機在實際飛行之前就出現問題，其中第四次測試是在今年5月底，當時代號為SN4的原型機在點火測試時直接發生爆炸。

所以這次的成功，對SpaceX以及馬斯克來說是一個莫大的鼓舞。此前，馬斯克曾表示，其預計SpaceX可能要造出20台原型機進行測試，這也表達了他對更多失敗做好了心理準備。

實際上2008年，在SpaceX成功發射世界首個由私人投資的軌道級液體燃料火箭——獵鷹1號之前，其也經歷過三次失敗，但隨後獵鷹系列取得的成就人們已經有目共睹。

對馬斯克來說，這次測試的成功，也意味著距離其星際移民的夢想又邁出了一小步。早在2016年的IAC（International Astronautical Congress）大會上，馬斯克就披露了一個具體的「星際公民」計劃，並首次公佈了BFR（Big Falcon Rocket）運載火箭。

據悉，BFR是基於獵鷹9號和重型獵鷹火箭研發的可重複使用的運載火箭。馬斯克稱，BFR將是有史以來最強大的運載火箭，能夠將人類運送到火星和太陽系中的其他目的地。不過後來，BFR的概念幾經迭代，最終演化成為目前的Starship。

更為重要的是，對於這個旁人聽起來都覺得不可思議的項目，馬斯克竟然真的找到了乘客。2018年9月，馬斯克宣布日本的企業家前澤友作（Yusaku Maezawa）將成為SpaceX首位繞月飛行的私人乘客。按照馬斯克當時披露的計劃，前澤友作將於2023年飛往月球。

在這次測試成功之後，SpaceX也將繼續推進Starship的其他測試，包括為原型機加入更多配件以及飛往更高的高度。據悉，按照Starship的設計，其將裝有6台猛禽發動機，而這次測試只帶有一台，所以對Starship而言，未來的測試之路依然很漫長。

不得了
美國再黎產業轉型

SpaceX星艦除了會用在Musk的火星移民計劃上外，也會預期執行親愛的月球計劃（#dearMoon Project），為私人太空旅行的月球旅遊項目

其實點解近年太空科技發展得咁急速

個外型成枝罐裝定型噴霧咁

一來因為國際政治壓力，因為中國印度呢D國家係太空到發展急速，美國雖然仲有優勢，但都要做D野出黎應對

二來就係因為Elon Musk

私人企業加入競爭

加上無限金錢

其實最緊要係個話事嗰個

一等一痴線佬

的確

冷戰時代仲快

地球比大氣支共，美國要火星。日本跟埋去，順便生產自護

親愛的月球

Gundam故事成真
到時火星vs 地球

其實冷戰時代先叫快

用來用去都係化石燃料仲講咩星際移居

有咩衝突呢

有生之年有冇可能俾我哋負擔到價錢
那怕去吓月球都好

又射又回收，好似食生菜咁
睇住直播好癲

不斷開拓市場
中國剩係封9人唔俾人入再變四大發明

Elon Musk話去火星只需要50萬美元喎

美國軍用科技比民用科技先進20年
即係當年用緊windows 98果陣, 美軍已經用緊 windows 10

近年太空科技發展急速?
咪引我笑

飛行成本大減

時間呢

美國個科技樹點得超快

真係去少次旅行就有首期

唔知幾多年後真係可以有殖民衛星 火星唔岩人住

預計2024年送人上火星，2050年前將100萬人送上.......但Musk既時間表通常都唔準比如Tesla

去到火星邊到有化石燃料俾你挖
化石燃料遲早玩哂 到時燒乜?

只係佢話第一批上去既人多數會死啫

條友真係唔識ka wor

因為黑狗馬cut左8年筆直 侵一上台就大手比返筆錢

可能火星有恐龍呢

佢有講過解決方法但要搵返佢段訪問出黎睇，至於宜家仲係起步階段咁快就因為某D潛在問題而ban左人地個計劃又太武斷

佢完全關佢事，冷戰後太空預算已經被狂cut

可能有火星巨型蟑螂呢

我地唔係BAN佢個計劃
只係目前重係燒緊化石野就講到咁遠
我都好相信遲早可以用太陽能發電
加上佢既電池技術咁勁 遲早會有反地心吸力裝置

美國航空航天局的首席財務官傑夫·德威在舉行的新聞發佈會上表示，「私人太空人」需要購買大約5800萬美元（摺合人民幣4億元）的往返「船票」。而且在國際空間站的食宿費用，每日約為3.5萬美元，其中將包含食物和日常的氧氣供給和醫療系統的費用。

原文網址：

咁又要研究左 變態技術先 夠打

你呢個係去國際太空站喎

咁都叫？
60年代十年登月
蘇聯又整國際太空站

之後除左火星探測車之外
基本都冇乜突破到好似當年咁

因為無左對手

分享下ja 去一轉火星來回都幾年

唔知大家有無睇三體
你用化石燃料遠極都過唔到柯依百帶
仲要講緊唔知幾多n年
咁頂多都係行星際移居
而唔係恒星際移居。即是太陽系有咩事都係攬炒
退一萬步講返單純移去火星，如果地球人仲係倚賴緊化石燃料而唔係核聚變能源或者其他更進步既能源提取方式，將來係其他行星都會好快面對能源危機

突破唔到速度 同燃料掛

我c fu

主要都係因為無左對手，所以無左動力去發展，想當年NASA係可以有美國GDP既1%黎做預算

有無簽國際公約？火星主權誰屬？

我估頂盡都係太陽能補充能源，其他都好難有大突破 星際移居都冇可能，太多野要補給

依家係爭未發現到米諾夫斯基粒子

我其實深信石油陰毛論
背後係石油佬控制 左其他發電技術
要賣哂堆油先公佈
再講 去火星移民 都唔係我地呢幾代會見到既事

外太空一向係自到先得

我估更先進科技同生產技術要係低重力/無重先work
太空殖民地同工廠係推動到下一波科技突破嘅關鍵

有外層空間條約，但基本上都係廢的

有外來星人幫手 其他唔難

下，深空探測進步得好快喎岩岩先有部有史以來最接近太陽嘅太陽探測器，之前又有新視野號拍冥王星高清彩色相、日本成功三次由小行星採集樣本返地球，仲有依家係火星嘅好奇號同埋去緊火星嘅三部探測器/車(美國、阿聯酋、中国)，美國就係好奇號加強版 Perseverance, 阿聯酋就人造衛星, 中国就二合一衛星+探測車

最快可以7個月到一年，岩位置發射就得

一個人真正重要係個意識，就算技術未到意識移植，都可以將個人斬個頭，無左身體用資源就少左，有鳩個太空船不斷喺個宇宙飄浮，直到搵到合適既星球

利申常識攞a

美中冷戰應該會再一次刺激太科技，可能有生之年就會有類似十三州規模既殖民地係火星

睇得出你常識真係攞A

之前係無再大規模搞，依家重新搞返，可以用返近幾十年d科技放落去

windows 10 好垃圾
正一時代大倒退

同埋有私人公司既資金支持

D 技術一轉民營就十倍加速
有經濟誘因就真係乜都造到出黎....
Musk 好似用幾年時間，就可以做到之前 NASA 幾十年既野咁
條友真係好勁

中國喇 全宇宙都係中國

DOOM

Demons

Doom Slayer

Starship個引擎係全新design係燒methane，Elon講過佢會用返火星大氣層既CO2整methane，所以唔洗帶回程燃料

而且私人公司都無NASA咁多限制，可以去做高風險項目

無NASA 幫佢手咪又係白做

只可以話NASA 掣肘太多

Argent Energy，BFG10k

新視野號 去左十幾年都有..
咁講旅行者1號仲勁啦

我講突破性既進展 好似當年咁

咁都係
佢都失敗到好多次，如果係政府已經人diu 到落左台....

先進係先進 咪你班國防部科學家同MIC做埋啲高科技又貴又唔等使嘢先落到樽頸位lor

市場低成本先係出路
抗拒大政府科學家決策官僚主義

其實係近幾年trump trump俾多左錢去NASA 以前obama個陣 NASA收收地皮咁

先得果150米, 支那話佢果支成300米咁高架

Age

支那果支水火箭

個o靚仔可以企到咁近睇火箭

尋日班支那仔先話5g係新科技革命
鬼佬好驚好驚

推疫情，黨安法，限聚令？咩都做唔到？ - 分享自 LIHKG 討論區

跟國際航海法

篇野d數值單位亂晒
又120米又50米，即係點？

最先發現=有主權？好似釣魚台咁？咁古人都有夜觀星象喎

南門二主權誰屬？

要升級人類既飛行動力系統去到能量轉動能
你估咁易咩

美國又贏

nasa>spaceX

星球唔屬於任何人 但資源你囉返來就係你

點解啲回覆可以差咁遠

中國成功試射首個可回收火箭！

咁好大爭議，即係都係鬥高科技霸位？例如火星有金鑛，某國掘緊，另一國可否附近又掘？霸住先未掘點計？

因為呢支係真材實料

係，宜家詳情仲未理清，不過每個國家都唔想另一個個家係大空到壯大，之後技術發達後爭執一定多，同幾百年前既大航海時代類似，可能最後都係睇邊個軍力強就領先

自護輸左俾地球聯邦喎

進步速度好大機會每年遞增 而家民用新科技隨時係美軍30年前就淘汰

佢既測試係講緊升完要回收

成舊mark 1咁

因為係原型機

根本無能力執法，強行執法咪變星球大戰。

得閒睇下netflix 套 太空部隊 ，好撚好笑

吓 主乜柒權

知唔知點解呀傻仔，因為個字喎唔係我渣囉

無限金錢？
知唔知而家就係為咗慳錢先由公營變私營，如果唔係都唔需要整可回收技術

係巨大既利益下，戰爭都係一個理性既選擇。

我地宜家咁耐無打仗，只係因為唔打仗得到既利益，比打仗得到既利益來得多，但一旦呢個平衡被打破，就無野係不可能的

你慌支那唔會「從古以來夜觀星象，一早發現咗全宇宙，主權屬支理所當然」

Prototype

去到火星一支地圖炮對住支那嚟射

會啊 咁又點 佢會夠美國/Elon Musk揮咩

tesla嘅電池技術配合太陽能又有無潛力呢

非常肉酸

支野好似好大碌

點夠Apollo同Saturn V快，
睇番真係痴線，勁大支Saturn V，到底果時點起出黎

佢哋未update
Btw 火星應該冇重金屬

但係著陸地點要準備好既野點整落去?
先射D機械人去整??

整到果陣我都死左喇

新大航海時代

同埋可回收係咪開啟左核能火箭嘅可能

外太空魷魚

唔關核能火箭事

Reagan 用假星戰打爆咗前蘇聯，而家用資本企業家打真軍，急死中印俄

即係點 核能係宇航無用架？

理論可以，但主要係安全性問題令到核能火箭無法成真

佢整黎就係用係太空到

同係火星到用